【巴士車禍檢討】詳細意外紀錄無公開 運輸署長：公眾未必有興趣

香港專營巴士服務獨立檢討委員會今日（6日）下午繼續召開第十六節聽證會，由運輸署代表出席作供。

英國倫敦運輸局現時會詳細列明每一宗巴士意外資料，被問到香港能否效法相關做法，運輸署署長陳美寶回應表示，香港目前未能做到，且公眾未必有興趣閱讀相關資料。有關說法隨即被委員會主席倫明高反駁指，公眾未必有興趣，但現時資料未有公開，根本沒有機會閱讀。

根據九巴提交運輸署的文件，當中提及有超過5成乘客因巴士煞車而導致失去平衡，有近37%的乘客更因碰撞而受傷。（資料圖片）

委員會代表大律師陳政龍指出，根據九巴提交運輸署的文件，當中提及有超過5成乘客因巴士煞車而導致失去平衡，有近37%的乘客更因碰撞而受傷。運輸署署長陳美寶指出，當局十分關注巴士乘客於車廂失去平衡的情況，亦於2013年就專營權續期時，曾與巴士公司交換承諾信件，要求巴士公司於巴士樓梯增加雙排扶手，以免乘客下樓梯時，在上層巴士跌倒滾下。

委員會主席倫明高問及，運輸署就巴士煞車引致乘客失去平衡，會如何監督巴士公司，以及採取什麼行動。陳美寶表示，正要求專營巴士公司提交黑盒數據，以檢視巴士車長有否行為不當，如突然加速、減速的情況。

而公開巴士意外的資料，倫敦運輸局現時以表列方式，清楚列明每一宗巴士發生意外，所涉及的巴士路線、日期、傷者的個人資料等，且每一季度巴士公司都會就數據作出分析及比較。

陳美寶指出，相關資料並未向公眾公開，又指公眾未必有興趣取閱相關資料。（資料圖片）

委員會代表大律師陳政龍問及運輸署能否效法倫敦做法，陳美寶指香港目前未能做到，惟會記錄致命的交通意外，所涉及的行車路線及受害人資料，而相關資料並未向公眾公開，又指公眾未必有興趣取閱。倫明高反駁指，公眾未必有興趣，但現時資料未有公開，根本沒有機會閱讀。陳美寶解釋，正研究如何公開資料，會於2019年向倫敦運輸局參考相關做法。

根據九巴提交運輸署的文件，當中提及有超過5成乘客因巴士煞車而導致失去平衡，有近37%的乘客更因碰撞而受傷。（資料圖片）

陳美寶指出，相關資料並未向公眾公開，又指公眾未必有興趣取閱相關資料。（資料圖片）

我對屌你老母就真係無興趣啦

巴士迷就係公眾之一

喂起碼啲巴膠同區佬會有興趣

有興趣 公開得未？

成日屈尻公眾無興趣，咩撚野理由黎？

廢老wfc

沙中線學下人點講喇
無興趣呀

你點撚知我無興趣？

Btw 依家啲巴士上層無曬扶手 一開車但係未行到個位既時候都唔知扶邊好

葉劉上身